<resources>
    <string name="app_name">Workshop_32_33</string>
    <string name="materi1">Algoritma RC4 memiliki dua fase, setup kunci dan pengenkripsian. Setup untuk kunci adalah fase pertama dan yang paling sulit dalam algoritma ini. Dalam setup Sbit kunci (S merupakan panjang dari kunci), kunci enkripsi digunakan untuk menghasilkan variabel enkripsi yang menggunakan dua buah array, state dan kunci, dan sejumlah-S hasil dari operasi penggabungan. Operasi penggabungan ini terdiri dari pemindahan (swapping) byte, operasi modulo, dan rumus lain. Operasi modulo merupakan proses yang menghasilkan nilai sisa dari satu pembagian. Sebagai contoh, 11 dibagi 4 adalah 2 dengan sisa pembagian 3, begitu juga jika tujuh modulo empat maka akan dihasilkan nilai tiga. RC4 merupakan stream cipher yang didesain oleh Rivest untuk RSA Data Security (sekarang RSA Security) pada 1987. RC4 menggunakan panjang variabel kunci dari 1 s.d 256 byte untuk menginisialisasi state tabel. State table digunakan untuk pengurutan menghasilkan byte pseudo-random yang kemudian menjadi stream pseudo-random. Setelah di-XOR dengan plaintext sehingga didapatkan ciphertext. Tiap elemen pada state table di swap sedikitnya sekali. Kunci RC4 sering dibatasi sampai 40 bit, tetapi dimungkinkan untuk mengunakan kunci 128 bit. RC4 memiliki kemampuan penggunaan kunci antara 1 sampai 2048 bit.</string>
    <string name="materi2">Sistem Electronic Health Record (EHR) adalah salah satu sistem rekam medis elektronik yang merupakan kegiatan mengkomputerisasi isi rekam medis kesehatan dan proses yang berhubungan dengannya. EHR adalah rekaman atau catatan elektronik informasi terkait kesehatan (Health-Record-Information) seseorang yang mengikuti standar interoperabilitas nasional dan dapat dibuat, dikumpulkan, dikelola, digunakan, dan dirujuk oleh dokter atau tenaga kesehatan yang berhak (authorized) pada lebih dari satu organisasi pelayanan kesehatan. Sayangnya, kemudahan tersebut juga dilengkapi dengan kekhawatiran yang harus ditangani secara hati-hati. Sebagai contoh, sering terjadinya pencurian dan penyalahgunaan data yang seharusnya di lindungi dari orang-orang tidak berwenang, permasalahan keamanan juga sudah menembus setiap aspek kegiatan dan lingkungan hidup kita baik dalam bidang kesehatan, keuangan, voting, e-commerce, militer, dll. Dengan demikian, ada kebutuhan mendesak untuk pengembangan arsitektur yang menjamin keamanan untuk menjaga data digital. Namun baru sedikit kemajuan yang telah diperkenalkan oleh peneliti dalam desain keamanan data untuk sistem pelayanan kesehatan berbasis EHR yang menggunakan cloud sebagai media penyimpanan data. Pada proyek akhir ini akan dibuat sistem keamanan Sharing EHR berbasis cloud menggunakan metode 3DES, Algoritma 3DES adalah suatu algoritma pengembangan dari algoritma DES (Data Encryption Standard). Perbedaan DES dengan 3DES terletak pada panjangnya kunci yang digunakan. Pada DES menggunakan satu kunci yang panjangnya 56-bit, sedangkan pada 3DES menggunakan 3 kunci yang panjangnya 168- bit (masing-masing panjangnya 56-bit). Pada 3DES, 3 kunci yang digunakan bisa bersifat saling bebas (K1 ≠ K2 ≠ K3) atau hanya dua buah kunci yang saling bebas dan satu kunci lainnya sama dengan kunci pertama (K1 ≠ K2 dan K3 = K1). Karena tingkat kerahasiaan algoritma 3DES terletak pada panjangnya kunci yang digunakan, maka penggunaan algoritma 3DES dianggap lebih aman dibandingkan dengan algoritma DES</string>
</resources>
